敘利亞被空襲 為何俄羅斯好像抗議都無力

很多人會覺得俄羅斯很強大很戰鬥，但盟友敘利亞被襲擊後，似乎所謂反擊沒有出現，還只是嘴砲承受後果。

但實際上俄羅斯手上真的叫陣的牌真的不多，最大的戰略目標就是保住敘利亞海岸的軍港，否則就根本在地中海就沒有落腳點。
前段時間，俄羅斯就黑山共和國加入北約很火大，因為此前黑山是在歐洲地中海最後一個中立國，必要時俄羅斯海軍開始一停靠。北約和美國自然有心要封鎖這個「漏洞」，搞到俄羅斯一度企圖發動政變，阻止黑山加入北約。
但後來黑山還是加入了北約，俄羅斯也是說要報復，但最後還是不了了之，所以就更依靠敘利亞了。
因為其他北非地方，要麼就是英美勢力在背後，要麼就缺乏良港，或者伊斯蘭國等勢力，根本不適宜駐軍，因此敘利亞海岸作為俄海軍唯一海外基地，自然就是俄羅斯要保住的目標。
這種局面，搞得無論巴沙爾阿薩德怎樣胡作非為，俄羅斯都要硬吃，因為根本沒有一個派別，能夠保住俄羅斯的軍港，所以只有跟阿薩德綁在一起。
而且更糟糕的是，地緣政治令俄羅斯根本不能大聲叫陣，例如俄國一不小心對北約任何一國宣戰，他的軍艦就馬上不用經過土耳其海峽，回黑海，因為土耳其是北約國家，還有集體防衛權，對一個宣戰，就等於土耳其宣戰。
因此美國在這個問題上反而顧慮較少，只要不用地面部隊進入敘利亞，甚至代理人戰爭擾亂俄羅斯軍港，俄羅斯已經很頭大。
最後一個更有趣的是對以色列的態度。以色列在上周初就曾空襲敘利亞目標，伊朗還叫嚷美國要襲擊敘利亞，就要夷平以色列。
但俄羅斯總統普京，卻要致電給以色列總理內塔尼亞胡，要他冷靜。俄國人可沒有胃口跟以色列開戰，一群在英美的猶太勢力動員起來，要制裁俄國，那真是會搞到不少俄國富豪身家暴縮，都不要說多少猶太人可以直接參與投資活動，美國真的出手再沽一下盧布就好玩了。

今年搞世界盃唔想搞到咁僵?

猶太佬係幕後玩家

咩歌？

5毛情何以堪

第三次世界大戰如果是天意注定，沒有問題，但不應該為了這個原因。

敍利亞少數什葉派的暴君阿薩德，有俄國普京撐腰，用化武屠殺平民和反對派，手段殘暴，但為甚麼要因此而爆發世界大戰：美、英、法、土耳其、沙地阿拉伯成為同盟國，而有機會迫使俄國、中國、伊朗（或加入北韓），結成一個軸心（勿以為不可能，美俄開戰，中國即可攻台），而要世界為什葉派和遜尼派的世仇陪葬？

俄國支持阿薩德，在兩害相權的天平之上，無可厚非，因為敍利亞的遜尼派裏混雜了伊斯蘭國和拉登殘餘，而這兩股恐怖勢力，後台均在沙地阿拉伯。

什葉派的伊朗，與沙地、以色列不和，不等於美國和西方要因此與伊朗和俄國翻臉。普京只藉敍利亞想在地中海多一個港口，免受制於土耳其的博斯普魯斯海峽，歐美沒有理由將俄國逼進死角。普京的俄國，資源充足，不必向全球掠奪，並無「一帶一路」之擴張野心，俄國也沒有向西方大量輸出移民，熱資買下歐美的戰略資產。

彼此同屬耶教文明，俄國與歐美共同利益遠遠大於分歧。俄國也反車臣恐怖主義。今日蔓延世界的伊斯蘭極端恐怖主義，源自遜尼，也不是什葉。

歐美攻打敍利亞，且不說惹起世界大戰，就算推翻了阿薩德，其後又如何？讓敍利亞國民議會民主，一人一票？敍利亞「民主」之後必是遜尼派上台，那時不會反過來屠殺什葉派教民？那時連什葉派也會衍生全球的恐怖主義報復。

中東伊斯蘭世界的問題，包括其兩派的仇殺，是他們的事，這個世界愛莫能助。敍利亞沒有石油，本有大量巴比倫和古羅馬的遺蹟，因為伊斯蘭化，現在通通毀了。這種地方西方狗拿耙子管甚麼閒事？
真為了人道？這倒玩笑了。

一九八九年六四中國的鄧小平用坦克屠殺平民，美國有沒有將戰艦開到渤海外？一九七五年赤柬屠殺了二百萬柬埔寨人和華人，歐美不但沒有派戰艦來南中國海，還維護赤柬在聯合國的席位。

今日敍利亞國內之伊斯蘭兩派仇殺，一千四百年來日日發生，若不殺，反而如太陽從西邊升起，歐美就如此緊張？只有一個理由：西方認為亞洲人的人命，日本除外，特別是華人，比中東的伊斯蘭人命價值，還低一等。

依家英美法一齊射飛彈, 俄羅斯想一打三咩 ?

出到美國集不同人種嘅超級國家，令到好多人無左民族嘅概念，個個利益行先，點會想打仗，除非你有一打全世界嘅能力

世界大戰好丫，反正香港人，邊個黎都可以統治，除非比人大規模迫遷，唔係再極權香港人都唔會出一句聲。聽日又要開工丫

即係比美國將軍